【Steve Jobs遺作】全球最節能建築，蘋果基地「Apple Park」四月啟用

蘋果公司正式宣佈，將位於美國矽谷的新總部命名為「Apple Park」，由四月開始陸續安排員工遷入，亦會開放予公眾參觀。蘋果表示，Apple Park是全球最節能的建築之一，皆因建築樓頂裝滿了太陽能電板，未來將會完全依靠可再生能源運作。當中大部份的設計構想均由已故蘋果創辦人Steve Jobs提出，故亦被外界視為「Steve Jobs的遺作」。

Photo by Apple

蘋果公司昨天宣佈，將一直以「Apple Campus 2」為代號的新總部，正式命名為Apple Park，由四月開始陸續安排舊總部超過12,000名員工遷入，預計耗時大約半年。

Photo by Apple

Apple Park主大樓佔地280萬平方英尺， 外型酷似環狀太空艦，以號稱是全球最大的曲面玻璃包圍着。建築樓頂裝滿了太陽能電板，可供應17兆瓦電力，以達到百分百使用可再生能源運作為目標。Apple Park亦是全球最大的自然通風建築之一，預計一年當中有七成的時間無須開啟冷暖空調，達到最佳的節能效果。

Photo by Apple

Apple Park大部份的設計構想均由已故蘋果創辦人Steve Jobs提出，故亦被外界視為「Steve Jobs的遺作」。為紀念Steve Jobs，新基地大會堂被命名為「Steve Jobs Theatre」。今年蘋果的新機發佈會，極有可能會在這個可容納上千人的大會堂內舉行。

Photo by Digital Trends

蘋果CEO Tim Cook表示，「Steve Jobs希望Apple Park成為未來的創新基地。新總部不但激發蘋果團隊繼續向前邁進，同時亦為地球環境出一分力。」

我諗遲啲強國都會有個一模一樣

好靚

蘋果已死

Tim cook:又係時候穢土轉生

轉行做地產

成個 home button 咁

遲d小米又整返個米park

米你老母

萬達有萬達大都會
聽講遲下仲有萬達城

粒子加速器
Central city

點解唔叫伊甸園

挪亞方舟

google 好似係沙漠整左幾個太陽能發電站 ?

係LV附近 大大座好型